保安局：暫未適合將「衣領偷拍」行為納入窺淫罪行

立法會保安事務委員討論政府建議訂立窺淫罪的具體建議，包括分別訂立窺淫罪、未經同意下拍攝私密處罪，以及兩項關於發放私密影像的擬議罪行。

多名立法會議員不滿當局未有將「衣領偷拍」行為納入罪行建議，保安局副局長區志光回應說法改會研究相關立法時，要求特區政府跟從性別中立原則，即不論性別都得到相同涵蓋範圍，當局收集到的意見亦認為拍攝私密處如果只涵益女性胸部，會產生很多問題，包括不能處理跨性別人士，男性胸部與女性胸部在社會的看法不同。他表示，目前英國、加拿大、澳洲等地都沒有設「衣領偷拍」行為罪，特區政府相信暫時未適合將有關行為納入罪行。

有議員關注在社交平台轉發偷拍所得片段的問題，區志光提到拍攝私密處罪會針對不誠實獲益行為，至於將片後放上網「呃LIKE」是否屬於不誠實獲益，法庭已有案例。他又說，如有人發放的影像並非窺淫取得，控方要證明其意圖是導致受害人受侮辱、驚恐或困擾，門檻相當高，當局希望立法時精準打擊應該要打擊的罪行。

他又說，警方網絡安全及科技罪案調查科每日都會在網上巡邏，發覺有不當發布的影像，會即時通知社交平台負責人移除。